蘋果A1: 蔡英文817萬票連任 史上最高 狂勝韓國瑜 「香港朋友會高興」

【本報訊】「我相信全世界的民主國家，以及很多香港的朋友，都會為我們集體的決定感到高興！」再次創造歷史！在香港反送中運動影響下，蔡英文不單成功連任台灣總統，更超越馬英九2008年得票765萬的最高票紀錄，獲817萬票，大勝主要對手國民黨韓國瑜，同時也讓民進黨再次在立法院取得過半議席。蔡確認勝選後，稱結果已清晰告訴大陸，台灣民眾拒絕一國兩制，「蔡英文守住了，我們一起守住了這一塊自由的土地、民主的堡壘」。

中選會昨晚10時許順利完成17,226個票站的點票，今屆大選投票率74.9%，高於上屆66.27%逾8個百分點，也高於2012年投票率。蔡英文和副總統候選人賴清德名單共得8,170,231票，韓國瑜和副手張善政獲5,522,119票，親民黨宋楚瑜和搭檔只有608,590票。即使在韓國瑜當市長的高雄，蔡的得票也超過100萬票，比韓多接近50萬票。

支持者看點票不忘為港加油

這場決定台灣未來四年命運的大選昨早8時開始，票站未開已有大批民眾排隊。直到下午，多個票站仍大排長龍，有民眾稱要排一小時，但無阻他們以選票實踐民主決心。投票直到下午4時結束，工作人員即場點票。

民進黨在競選總部外舉行「2020，台灣要贏，Let's Win開票之夜」，讓支持者同看點票，當蔡得票與韓拉開，他們都熱烈歡呼。現場有人帶上「光復香港、時代革命」旗幟，台上台下不時高呼「香港加油」。開始點票不久就傳出蔡票數破百萬，民眾興奮搖旗歡呼，台上講者也高喊「用選票照亮台灣，照亮香港！」

晚上約8時30分，蔡的得票達到770萬，比馬英九2008年得到的765萬票為多，突破總統選舉最高票紀綠，現場支持者隨之歡呼。韓國瑜宣佈敗選後，蔡英文也在晚上9時召開推遲了的國際記者會，宣佈勝選。她由現任副總統陳建仁及今次副總統當選人賴清德陪同下發表講話。她指台灣人用選票告訴世界，「我們有多珍惜自由民主的生活方式，也珍惜我們的國家中華民國台灣」，蔡強調台灣人用選票表明不接受一國兩制，「當台灣的主權、民主被大聲威脅時，台灣人民會用更大的聲音喊出台灣的堅持」，她提出兩岸長久穩定發展的關鍵為八字：和平、對等、民主和對話。

「相信對岸聽到台灣人聲音」

記者會後，蔡到競選辦外向支持者致意，在場人士情緒高漲，高叫「總統好」。她先對支持者稱「今天晚上，屬於全體台灣人民的晚上」，並向支持者表示，「蔡英文守住了，我們一起守住了這一塊自由的土地，我們一起守住了這一個民主的堡壘」。 她在演講中特別提到香港，「全世界的民主國家，以及很多香港的朋友，都為我們今天集體的決定感到高興」。

蔡稱知道很多支持者「投票章蓋得特別小心，特別用力，甚至有些人的手還在發抖」，形容「這就是民主的重量，這就是自由的滋味」，她對年輕人表示「台灣最美的風景就是你們」，又指「我還有四年的時間，我一定會留下一個更好的國家給你們」。她也對大陸再次喊話，「這一次的選舉結果，是台灣人民的聲音，是民主的聲音，全世界都聽到了，我相信對岸也聽到了」。她希望台灣民眾可在選舉後放低分歧，「明天開始，讓我們團結在一起，一起克服所有挑戰，一起克服所有困難」、「我們兩千三百萬人，要讓全世界都為我們的團結而感動！」

蔡總統好！

頭先睇個POST 話4 年後唔知會點，因為蔡英文唔可以再選
而台灣啲票唔止跟黨，重係跟人

咁如果準備接班嘅人係咪會被瘋狂抹黑同打壓

之前香港立法會選舉
果班一味叫人投白票, 廢票果d 唔該認真睇下
每次選舉後, 出黎結果全部media 係唔會有人理白票/廢票
亦唔會有媒體報道
只係會射落海, 無人知認清事實

希望以後選舉,高登/連登唔會再有d 廢柴出黎叫人投白票

推

賴清德頂上

呢個POST 我睇唔到 #3-#9, 咩料

我睇唔到#2-9

右邊個通血管係咪賣比D廢老

#2 係我嚟喎

你個#2太長
以為係#1

SAME HERE, #2之後就到場#10
五毛好不滿

希望班死老野四年後仲行得走得啦

好奇係邊個

2020年最開心的事

蔡總統 好

經過那些年，見佢都係留言叫聲蔡總統+emoji推po

原來係佢

賴清德ok

勁多手足過左台灣

五毛黎架咩？

又做過台南市長，行政院長，副總統，仲要係蔡英文派系的，唔係佢仲有邊個，唔通花媽同蘇貞昌咩

吳怡農都幾好J
利申非GAY

太嫩了

蔡總統

判斷唔到，唔記得咩事block 咗

Push

「這就是民主的重量，這就是自由的滋味」
睇到眼濕濕

覺得選前兩年開始要預備

不過硬係覺得佢氣場差少少要努力了

小英